<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on بلاگ احمد طحانی</title>
    <link>http://atahani.com/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on بلاگ احمد طحانی</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa</language>
    <copyright>Ahmad Tahani</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jun 2016 16:36:02 +0430</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://atahani.com/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>خداحافظ SQLite ، سلام بر Realm</title>
      <link>http://atahani.com/realm-android/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 16:36:02 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://atahani.com/realm-android/</guid>
      <description>اول یه چیزی رو صادقانه بگم اونم اینکه اصلاً تاکنون از SQLite برای ذخیره‌سازی اطلاعات در اندروید استفاده نکردم (پس لازم نیست باهاش خدافظی کنم 😬) دلیل آن هم این بود که از اول دنبال یه روشی مثل Linq To SQL در دات‌نت بودم، که درگیر دستورات SQL نشوم، به صورت اتفاقی با Realm آشنا شدم، در یک کلام می‌شه گفت فوق‌العادست! ایده‌اش این است که شما درگیر دستورات SQL نشوید و مثل ORM ها به ازای هر جدول یک کلاس در نظر بگیرید، در این حالت اگر بخواهید رکوردی داخل آن جدول وارد کنید باید یک شئ از آن کلاس ایجاد کرده و بعد بهش بگویید که این شئ را داخل دیتابیس ذخیره کن، به همین سادگی !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تجربه‌ی توسعه اندروید در پروژه‌ی تلپاتی</title>
      <link>http://atahani.com/telepathy-android/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 23:41:52 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://atahani.com/telepathy-android/</guid>
      <description>قبلاً در مورد تجربیات عمومی به دست آمده در پروژه‌ی تلپاتی و همچنین در مورد بک‌اند این پروژه مطالبی نوشتم، حالا می‌خواهم در مورد برنامه‌ی اندروید نکاتی را با شما در میان بگذارم. حدود یک سال هست که وارد دنیای توسعه اندروید شدم، هر توسعه‌دهنده‌ی اندرویدی این موضوع را می‌داند که توسعه یک برنامه ‌برای دستگاه‌های مختلف در این پلتفرم کار دشواری است چرا که تولید‌کنندگان گوشی‌های مختلف نظیر هوآوی و یا سامسونگ تغییرات زیادی در اندروید به وجود می‌آورند که در این حالت شما نمی‌توانید انتظار داشته باشید برنامه‌ی شما در تمامی این گوشی‌ها به درستی کار کند !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عیدی ۹۵</title>
      <link>http://atahani.com/retrofit-tutorial/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 09:48:14 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://atahani.com/retrofit-tutorial/</guid>
      <description>به روز رسانی 👈 ویدیوها در در وب سایت فرانش منتشر شده است، می‌توانید به رایگان از این دوره بهره ببرید 😉عیدی ۹۵ از این توییت شروع شد 😬 پیشنهاد: به عنوان عیدی یه تکنیک ساده ولی جذاب و کاربردی در دنیای برنامه‌نویسی به صورت ویدیویی آموزش بدهیم و بعد در یوتیوب به اشتراک بگذاریم!
&amp;mdash; Ahmad Tahani (@atahani) March 8, 2016 
خودم بین چند موضوع تردید داشتم تا بلاخره به پیشنهاد دوست توییتریم علیرضا احمدی و همچنین با توجه به نبود دوره‌‌ی آموزشی مرتبط، موضوع &amp;ldquo;استفاده از Retrofit در اندروید&amp;rdquo; را انتخاب کردم، این موضوع به نحوی بود که باید حتماً سمت سرور را نیز پوشش می‌دادم، اول با خودم فکر کردم خوب میرم از یک پروژه Node.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>