<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Telepathy on بلاگ احمد طحانی</title>
    <link>http://atahani.com/tags/telepathy/</link>
    <description>Recent content in Telepathy on بلاگ احمد طحانی</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa</language>
    <copyright>Ahmad Tahani</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2016 23:41:52 +0330</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://atahani.com/tags/telepathy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>تجربه‌ی توسعه اندروید در پروژه‌ی تلپاتی</title>
      <link>http://atahani.com/telepathy-android/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 23:41:52 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://atahani.com/telepathy-android/</guid>
      <description>قبلاً در مورد تجربیات عمومی به دست آمده در پروژه‌ی تلپاتی و همچنین در مورد بک‌اند این پروژه مطالبی نوشتم، حالا می‌خواهم در مورد برنامه‌ی اندروید نکاتی را با شما در میان بگذارم. حدود یک سال هست که وارد دنیای توسعه اندروید شدم، هر توسعه‌دهنده‌ی اندرویدی این موضوع را می‌داند که توسعه یک برنامه ‌برای دستگاه‌های مختلف در این پلتفرم کار دشواری است چرا که تولید‌کنندگان گوشی‌های مختلف نظیر هوآوی و یا سامسونگ تغییرات زیادی در اندروید به وجود می‌آورند که در این حالت شما نمی‌توانید انتظار داشته باشید برنامه‌ی شما در تمامی این گوشی‌ها به درستی کار کند !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تجربه‌ی استفاده از Node.js در پروژه‌ی تلپاتی</title>
      <link>http://atahani.com/telepathy-backend-with-nodejs/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 14:56:10 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://atahani.com/telepathy-backend-with-nodejs/</guid>
      <description>در مطلب قبل از تجربیات عمومی که در پروژه‌ی تلپاتی بدست آوردم گفتم، در این پست می‌خواهم در مورد تکنولوژی سمت سرور این پروژه، توضیحاتی را ارائه بدم، در این سال‌ها استفاده از تکنولوژی Node.js ، نوشن جاوااسکریپت سمت سرور در فضای وب محبوب شده است، برای کسانی که تازه با Node.js آشنا شده‌اند این موضوع خیلی جذاب خواهد بود که می‌توانند با همان زبانی که در سمت کاربر از آن استفاده می‌کنند در سمت سرور نیز بک‌اند پروژه را پیاده سازی کنند، ولی خوب آدم‌هایی که در پروژه‌های واقعی از Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تجربه‌ای کارآمد از یک شکست</title>
      <link>http://atahani.com/telepathy-project/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 16:07:07 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://atahani.com/telepathy-project/</guid>
      <description>اواخر مرداد ماه ۹۴ تصمیم گرفتم یک ایده کوچکی را پیاده سازی کنم، ایده‌ خیلی ساده به نظر می‌رسید، در اصل این ایده نه یک سرویس پیام‌رسان همانند تلگرام بود، نه یک شبکه به اشتراک‌گذاری، تنها کاری که این سرویس قرار بود انجام دهند این بود که فردی پیامی را برای دوست خود ارسال می‌کند و بعد از آن اگر آن شخص مورد نظر نیز در آن بازه‌ی زمانی مشخص شده پیامی را برایش ارسال نماید این پیام‌ها، به اصطلاح تلپاتی‌ها منطبق گشته و برای هر دو ارسال خواهد شد، در غیر این صورت پیام ارسال شده‌ی نفر اول بعد از اتمام زمان مشخص حذف می‌شود.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>